<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jangui-wawi</title>
    <link>/fr/</link>
    <description>Recent content on jangui-wawi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Incidents sécuritaires au Mali: les données</title>
      <link>/fr/2018/05/incidents-s%C3%A9curitaires-au-mali-les-donn%C3%A9es/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/2018/05/incidents-s%C3%A9curitaires-au-mali-les-donn%C3%A9es/</guid>
      <description>Mon premier projet de data scienceJ’ai commencé à travailler sur la lliste du site de Malilink à partir d’octobre 2017. J’était surpris de voir que je n’avais pas entendu parler de cette liste auparavant (ceci montre bien à quel point je ne lis pas mes courriels; j’avais rejoint la plateforme depuis des années et j’étais sur la liste de diffusion des courriers). Ma première approche a été de copier depuis le site web et de coller dans un classeur Excel (en ce moment, j’ignorais tout du miracle des packages de web scraping - j’ai presque honte de l’admettre).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probablement au-dessus de ma tête</title>
      <link>/fr/2018/05/probablement-au-dessus-de-ma-t%C3%AAte/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/2018/05/probablement-au-dessus-de-ma-t%C3%AAte/</guid>
      <description>L’année dernière, je me suis lié d’amitié avec une nouvelle personne. Elle (c’est une personne et une fille) m’a fait découvrir Kaggle. Je n’avais aucune idée de ce que c’était. Elle était amusée, et moi légèrement embarassé. Moi qui me pensais si contemporain, si mondain, si informé de ce qui se passe ci et là (oui, je me perds souvent une folie de grandeur dans ma tête) ne savait rien de ce qu’était Kaggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et on démarre</title>
      <link>/fr/2018/05/et-on-d%C3%A9marre/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/2018/05/et-on-d%C3%A9marre/</guid>
      <description>Pendant que j’écris ces mots, je suis terrifié. Pas parce que j’ai été sommé par la Reine Cersei ou parce que je livre une bataille aux Marcheurs Blancs aux côtés de Jon Snow. Non. J’aurais bien voulu. Ok, presque. Je suis terrifié parce que ceci est mon premier pas dans le blogging. Il y a quelques années, quand j’étais plus jeune, j’aurai probablement été serein. Mais maintenant, maintenant que je connais le poids des mots, j’ai tendance à être prudent quand je parle ou j’écris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidents sécuritaires au Mali: premières explorations avec la visualisation</title>
      <link>/fr/1/01/incidents-s%C3%A9curitaires-au-mali-premi%C3%A8res-explorations-avec-la-visualisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/1/01/incidents-s%C3%A9curitaires-au-mali-premi%C3%A8res-explorations-avec-la-visualisation/</guid>
      <description>Pas de raccourci pour apprendreQuand j’ai commencé à écrire ce post, j’étais très confiant dans le fait que ce serait rapide. Après tout, j’avais toutes les ressources nécessaires à ma disposition, un tas de codes que j’avais passé des mois à écrire. C’était censé être une affaire de copier-coller. J’avais tort. Vous voyez, encore une fois, j’ai sous-estimé le pouvoir du monstre en moi que je veux toujours bien faire les choses tout le temps.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>